有冇人打算抗爭到底 點都唔走

唔係想話走嘅人唔好
始終香港已經唔再香港
只係想知道有冇人會好似我咁
唔會放得低呢個名為香港嘅地方
打算就抵抗到最後一刻 死又何哀
見到我真係好撚鍾意香港 對我黎講
唔止係一句口號 係我呢廿三年黎嘅
所建立嘅價值觀 認知 同情感
睇到呢個畫面 唔知點解湧哂上心頭
我都係97出世 可惜係回歸後
細細個同大家都係睇拉打/超人/數碼暴龍
寵物小精靈/多啦a夢咁大⋯⋯數之不盡
悶就玩小遊戲 無個性戰隊 小朋友齊打架
又偷老豆老母錢買點數卡 咩跑online
CSO 無玩過都聽過 再上住msn icq
「XX震動了你一下⋯⋯」「喔oh~」
未有wifi果個年代 比8蚊send sms
係個櫃桶底偷偷同人send msg
「：$ @@ 0.0 =.= T_T ：D」
呢啲表情撚 依加望番好似睇住文物咁
問人係咩台就傾計 一切都好簡單
係咪以後就會變哂大陸term 無人記得
仲有放學就狗沖起去七仔買撈麵 吉魚蛋
自由斟 思樂冰 司華力腸 邊個未食過？
又好記得香港本土街市特色 一盞盞霓紅燈
叫喊住「八蚊斤、八蚊斤，喂睇下喇睇」
又會睇到香港先有嘅人情味 搭小巴巴士
帶唔夠錢 都比你照搭 雖然話補番都無補
仲有旺角果種鬧市入面九五搭八嘅藝術
有呀伯賣藝 mk仔遮哂眼嘅陰 busking嘅人
去到港島 有好多以前歷史遺留落黎嘅建築
遠少少呀 去到西貢 咁多位我諗都試過
係啲小學雞八人房同班fd講鬼故 食零食
講真呀 又邊個估到今日比政權搞到咁
呢個地方 充滿住好多回憶
我真係 真係好撚鍾意香港
好撚鍾意
有冇人同我一樣咁諗
墨落無悔 堅持到底

我

要走嘅唔係我地 係賣港嘅人

由頭到尾都冇諗過走，如果要走 咁當初點解要企出黎？自問如果就咁走左去 我點對得住出左事既手足？

每次諗到 死去 受牢獄之災嘅手足
公義都未彰顯 未還佢地真相
明明話過 齊上齊落 煲底見
點會捨得走

齊上齊落

我

利申：有bno, 唔會走

Me thx

睇到呢篇文嘅人
唔知香港呢個地方 對你地係咩情感
對我黎講 係一個值得共存亡嘅地方
會為呢個地方而吶喊到最後

出黎做多幾年野你就會化 幻想總是美好

咁唔通年輕人就要注定變成政治權鬥嘅犧牲品？
所謂嘅大人 搵夠賺夠就走左去 有哂家底
就可以唔理身邊發生嘅人同事係咪

你都係大人啦，世界就係咁轉，每個地方低層既人都係食緊屎，只係唔同既屎
特別90打後，早幾年港台好似訪問晒日韓台年青人，每個都唔鍾意自己國家，都係想走

dllm見到隔離Po啲人講到完全冇撚理過在囚手足點咁
全部討論都係走咗就算
手足打生打死為咗幫你換居留權？

我簡單D
生死有命, 該死就移左民都中肺炎死
全世界都亂, 懶得搞咁多野

如果地球上有個小地方，發展做新＆真香港，你黎唔黎？

小弟想法

你鐘意嘅唔係呢塊地，係香港嘅生活文化

今時今日既香港俾教育制度摧殘到不堪
光復崩壞的教育 你我有責

14年出過黎就知啦，好似比人射盲少女咁，會有人關心咩，心痛就屋企人，其他人就諗點去英國開始新生活，口就話唔比藍絲，但自己行為同藍絲相差冇己

好撚似 嗰陣真係成日食撈麵

作為香港土生土長嘅人
真係咁想走咩